\documentclass{article}
\usepackage[dutch]{babel}
% \usepackage{cite}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{natbib}
\usepackage{titlesec}

\titleformat{\section}
  {\normalfont\scshape\Large}{\thesection}{1em}{}



\makeatletter
\def\thickhrulefill{\leavevmode \leaders \hrule height 1pt\hfill \kern \z@}
\renewcommand{\maketitle}{
    \let\footnotesize\small
    \let\footnoterule\relax
    \parindent \z@
    \reset@font
    \hrule height 1pt
    \vspace{5pt}
    \begin{minipage}[t]{0.62\textwidth}
    \begin{flushleft}
      \vfill
      \huge \@title
      \vfill
    \end{flushleft}
    \end{minipage}
    \vrule
    \begin{minipage}[t]{0.37\textwidth}
    \begin{flushright}
    Wiskunde als Wetenschap \\
     \today \\
     \@author
    \end{flushright}
    \end{minipage}
    \vspace{5pt}

    \hrule height 0.5pt
    \vspace{20pt}
 
  \setcounter{footnote}{0}%
}

\makeatother
\author{Wouter Rienks}
\title{Bewijzen in de wiskunde}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\section{De reden van het bewijzen}
\begin{itemize}
\item Mooie quote die goed aangeeft wat de reden van het bewijzen zou moeten zijn:
\citet[sectie 5]{wilder44}
\blockquote{
 Now, granted that the mathematical theorem comes
 from the intuition, what is the role of proof? It seems to me to be only a testing
 process that we apply to these suggestions of our intuition. We have various kinds
 of tests, some of them, like the syllogism, substitution, or finite selection, universally relied upon, but others, such as those making use of the choice axiom
 or the total second ordinal class, not generally admitted. 
}

\item Het proces van ontwikkelen van een stelling: 
\begin{enumerate}
\item Formuleren van de stelling
\item Verzamelen van heuristiek/data om te kijken of het waar zou kunnen zijn
\item Stelling aanpassen (terug naar 1)
\item Idee ontwikkelen waarom de stelling waar is (al tijdens 1-3)
\item Opschrijven van een formeel bewijs van de stelling.
\end{enumerate}
\item Voorbeeld: Hoofdstelling van de calculus
\begin{enumerate}
\item Formuleren van de stelling
\item Voor sommige functies werkt het niet!
\item Stelling aanpassen (terug naar 1)
\item Idee ontwikkelen waarom de stelling waar is: plaatje!
\item Opschrijven van een formeel bewijs van de stelling.
\end{enumerate}
\item Het bewijzen is enkel een gereedschap dat we gebruiken om onszelf te overtuigen dat wat we doen correct is. Maar er is een veel groter plaatje dat we niet uit het oog moeten verliezen - het ontwikkelen van technieken, maar vooral het vinden en begrijpen van structuren. Dit laatste is het doel, niet het bewijzen op zich. Het helpt ons zoeken naar tegenvoorbeelden (Gabriel's Horn).
\end{itemize}
\section{Wiskundeonderzoek}
\begin{itemize}
\item Verhaaltje over belang van heuristiek \citet{polya54}
\item Veel tegenvoorbeelden gevonden in de getaltheorie (verhaaltje conjecture Euler (\citet{lander66})).
\item Belangrijk de standaard van strictheid hoog te houden - dit verzekerd ons dat we weinig fouten maken.
\item Belangrijk te realiseren dat onze standaard niet perfect is - we kunnen fouten maken, ons systeem kan inconsistent zijn. In zekere zin weten is onze befaamde zekerheid ook imperfect.
\item Conclusie: Het is belangrijk het doel: verbeteren van intuïtie etc., vinden en begrijpen structuren,  niet uit het oog te verliezen.
\end{itemize}

\section{Onderwijs}
\begin{itemize}
\item De scheiding van Hardy tussen kinderachtige en volwassen wiskunde: Dit is niet anders dan het weglaten van de ideeën achter de berekeningen

\item We moeten bewjizen betrekken bij het onderwijs, maar als gereedschap om problemen op te lossen. De visie van \citet{haimo95}

\blockquote{As we enter an era of great change, we need to recognize and stress the distinct nature of mathematics that differentiates it from all other sciences. In particular, as we return, in our educational approach, to the historic emphasis on problem- solving, along with our current focus on experimentation and conjecture, we must be careful to appreciate the fact that, laudable as this approach is, it is a start, but not enough!}

is echter verkeerd, want hij ziet bewijzen niet als gereedschap maar als onderdeel/doel.

\item Goede voorbeelden: Bewijs commutativiteit vermenigvuldiging, bewijs pythagoras.

\item We kunnen mensen meer dan 10 jaar wiskunde onderwijs geven zonder ooit het woord bewijs te gebruiken - en ze leren er wel iets van. We zouden dit ook kunnen voortzetten op de universiteit, bij het aanleren van multidimensionale calculus, algoritmes, complexe analyse, kansrekening, markovketens, statistiek. 
\end{itemize}

\section{Toepassingen}
\begin{itemize}
\item De gemiddelde natuurkundige/econoom lijkt niet geïnteresseerd in een formeel bewijs van alles wat hij doet, zo lang hij maar weet dat het werkt. 

\item Het verschil tussen weten en formeel bewijzen
\citet[sectie 1]{hersch15} \blockquote{
In brief, we are virtually compelled by the practicalities to accept the number that computation
seems to give us, even though, by the standards of rigorous logic, there is still an admitted possibility that
we may be mistaken. This computational result is a kind of mathematical knowledge! It is practical
knowledge, knowledge sound enough to be the basis of practical decisions about things like designing
bridges and airplanes—matters of life and death. 
}

\item Einsteins droom (\citet{dijkgraaf99}) over het formaliseren van de natuurkunde (wat hier echt belangrijk is is het vinden van de axioma's en principes, niet de formele bewijzen daarna). We generaliseren hier, zoals \citet[pagina 13, laatste paragraaf]{hersch15} al zei, en laten wat strictheid los om veel meer te kunnen. Om in het dagelijks leven wat te kunnen moeten we immers wel, want elke situatie is nieuw. Empirie is heel belangrijk om wiskunde te kunnen toepassen, en daarmee ook een onderdeel van de wiskunde!
\end{itemize}

\section{Een blik in de toekomst}
 
 \begin{itemize}
\item Complexiteit van bewijzen neemt toe (referenties wellicht: Wiles / Mochizuki / Classificatie eindige groepen).

\item Op een gegeven moment met de hand niet bij te houden.

\item Net als \citet{bundy11}: Wellicht kunnen computers in de toekomst veel bewijzen voor wiskundigen.

\item Maar dan voornamelijk het ``rekengedeelte'', de wiskundigen zoeken zelf de structuur/verbanden en laten een computer hun theorieën checken. Dit eerste vereist creativiteit en zover zijn we nog lang niet met computers

\item (alhoewel misschien met machine learning wel? bron hiervoor zoeken misschien)
 \end{itemize}
 
\nocite{*}
\bibliographystyle{plainnat}
\bibliography{bronnen} 
\end{document}